樓下看更：「出街呀？」

應該點樣禮貌回應？

唔係，返工

係呀 你開工呀?

係呀, 你點知嘅 ?

唔係 返屋企瞓中教

唔通落嚟探你呀？

我已經今天沒有極限

哦~去驗肺炎之嘛

唔係, 我打緊飛機, 一唔一齊?

梗係啦 唔通搵你傾計呀？

同「翻緊工定做緊嘢呀？」有異曲同工之妙

唔通出殯呀？

我覺得個程度仲嚴重過食飯未

落黎睇下你死左未？

係啊，去叫雞出火

我確診左呀，而家搭巴士去醫院呀

關你鬼事

貴姓呀 陳生

出街呀

一齊不？

屌你老母

唔係，睇下你有無訓教姐

即刻上返屋企

係呀 去搵你老婆

返工，不了

關你撚事呀?

「你顧掂你自己先啦」

係呀, 你呢? 返工呀?

唔係 我去街呀

唔係呀，替你更呀，起身放工啦。

係呀，你呢？出街呀

如果話: 去叫雞, 一唔一齊。會唔會二人即刻friend左, 多個雞友?

打飛機啊我

係呀，今晚我唔翻，唔駛等我

你見到我？？

係呀, 出街呀, 你呢?

係呀，返工呀，你呢？

直頭一句屌你老母BAN埋佢

睇到個topic硬係覺得會係鸚鵡叫

哦, 返工呀, 返工好吖。我出街呀

去死呀⋯⋯屌你

唔係啊

出街呀，出街好吖。唔阻你喇，返工先

逗利是啊？

笑撚到停唔到

看更：屌你老母

係呀出街好呀, 去邊度返工呀你?

無野做

好啦，咁你返工先，我出街喇

看更： 屌閪呀

冇，咪近近地呢度附近囉。你呢？出街去邊呀？

出街呀?

好啦，咁你出街先，我返工喇

樓下個看更次次見到我都問我食咗飯未
有次差唔多11點幾返到去,佢都照樣問我食咗飯未

但我真係未食飯

中學嗰陣朝早7點幾著校服行岀棟樓，
看更：「返學啊？」
屌，唔通咁早著校服去賣屎忽咩？係都冇人咁早買啦吓嘛

食咗飯未？

冇呀, 出一出去之嘛

秒

係茶樓見到
飲茶呀？

翻梗工不過冇做嘢

哦，好啦，好聲行呀

我見d阿姐都係咁應d看更
之後個看更就開始不斷講佢開工d野

唔可以 收皮啦熱門狗

有心有心, 你都俾心機返工喇

係嘅係嘅

一係「食咗(晚)飯未呀?」
一係「返屋企食飯呀?」

無論夜晚七點幾定十一點幾返到去
佢都係問同一個問題

好啦好啦

返嚟喇？

係, 一齊呀, 請你食飯 (岩岩佢放飯就仆街 )

未呀

咦，又話出街嘅

係呀買啲野

出完喇, 你呢? 仲放工未呀?

如果個看更係女就同佢吹兩咀 男就理撚得佢

出完喇, 你呢? 仲未放工呀?

睇我id

最無聊係仲返學晨早7點幾阿媽拖住著校服D仔女：返學呀？

"送殯呀, 係呀, 送你老母呀"

哦，返嚟喇？未呀，仲有耐呀

拗水吹jeh 咁撚惡毒

其實佢係想問你出去做咩

咦，同行喎

你真係阿叔肚入面條蟲，咁你都知

返屋企

唔係呀，唔舒服去睇醫生姐

係呀。咁咪未走得囉?

係呀，矛計啦。係呢，食飯未呀？

未呀, 你呢?

幫我開門啦屌你老母 問

未呀，放工返屋企先食，你又返屋企食呀？

我食左晚餐，未食宵夜，你呢？

係呀而家返屋企喇。 仲未走嘅? 唔洗返屋企食飯咩?

咦，黑太，返嚟喇？

哦，返屋企喇？遠唔遠呀？未呀，未放工吖嘛

係呀，屌你老母。

樓上之嘛, 搭𨋢就到。乜咁夜都未放工嘅? 做乜唔早啲放呀?

係呀, 食左飯未??

你講嘢呀？

呀妹 返緊學定讀緊書？

關你鳩事 問問問 係咪要你批准啊

哦，咁方便呀。夜更吖嘛，朝早7點放，好早放㗎喇

等睇自以為好幽默嘅答案

落地獄之問候語

可能真係上去搵你老母

有次出去樓下看更問：「出門口呀？」
我話 唔通入屋咩
On99

新年無利是

去化緣

嗱，返工就唔一定有做嘢嘅

關你撚事

其實都係打個招呼姐
內容唔重要

去隔離營呀

睇你啲藍絲門更死咗未

無呀

我入行10年啫

你地以為呢句廢話
其實唔係
背後有好多文化係到

吾系 叫雞牙

你當我真心膠，認真答的話：

《日常社交100句》
「係呀。食咗飯未？」
「係呀，今日幾好天。」
「係呀，唉都唔知疫情幾時完。」

其實等於鬼佬啲開場白 hi how are you today / fine thank you and you? / never better. 除非真係friend，無人會認真，全部都係倒模對答，目的只係打個招呼，叫做好過你眼望我眼。

同一座都叫做有緣，我估做看更真係悶到黐肺，心情好咪同佢 hi 兩句囉。

話唔定可以解鎖新任務添。

係呀！食咗飯未？

你又知嘅

唔係 番屋企

好啦！你安心返工，等我去完返黎開門

#CU2744
"最近屋企樓下黎左個看更

佢戴眼鏡, 斯斯文文, 仲幾後生

不過佢黎左咁耐, 未見佢笑過

直到有一日佢幫我開門, 順便問左我一句

「咦, 你係中大學生?」

雖然唔清楚佢邊度得黎既消息, 但我都答左句

「係啊」

佢同我講見到我有一日著件中大soc T出黎, 所以估我係中大學生

呢個時候我留意到, 佢居然露出笑容

跟著佢又問我

「有冇上莊啊?」

好老實講, 我冇諗過上莊呢個字眼會由一個看更口中聽到

「冇啊」

雖然我答左冇, 但佢睇起上黎仍然興致勃勃

「咁你邊間書院架? 新定舊?」

當下我都嚇左一跳, 講得出中大有新舊書院應該同中大都有D關係

「我係逸夫, 你好似好熟中大?」

我忍唔出提出疑問

「因為我都係中大畢業架」

雖然我明白職業無分貴賤, 不過我都忍唔著問左句

「點解師兄你畢左業做保安既?」

佢臉色微微一沉, 然後話

「冇啊, 因為我讀數既, 讀完好似冇咩工適合我, 依家做保安多D時間做自己野都唔錯」

佢講完倒抽左一口涼氣, 我都冇再追問, 只係回左一句

「哦…」

跟著佢繼續講佢大學果陣時有幾開心, 話成日走堂同班朋友玩, 又話試過屈蛇比人打蛇, 又話試過開冷氣chok credits, 見佢講到眉飛色舞我都唔忍心打斷佢, 只係輕輕點頭附和

「啊, 唔好意思好似阻著你咁」

當佢講左5分鐘之後先發現好似阻著我

「唔緊要啦, 下次有時間再傾兩句」

最後我用呢句結束對話

我行開幾步回頭望一望佢, 見佢坐落更亭, 打開佢成日睇既一本書, 雖然唔知咩黎, 但個書名大大隻字寫著「Introduction to Topology」"

好啦，你岀去啦，等你返黎我去開門

唔喺，翻緊屋企

你個名

有心啦，我地信天主嫁，留俾你個仔啦

係ar 返屋企ar

答：唔係（然後搭𨋢上返去）

番緊工，不過唔係做緊野

有聲

可能有體育老師襯早買完返工呢

因為我讀數既

好似老豆老母問你： 返黎嗱？

笑死

乜而家D人咁燥，人地打聲招呼啫

Yes thanks

咁返緊工又真係可以唔係做緊嘢

諗起以前中學有個阿sir叫條友全名叫佢起身之後問佢叫咩名

老老實實，有咩問題？唔打招呼又會俾你話冇禮貌，講句嘢又俾你寸，連登仔真係難服侍。人地鬼佬一見面就how are u，咪又係咁，又要笑一餐？

已封鎖會員 尋寶山

典型麻煩香港人

唉我都想，仲要供樓，未死得。

做嘜鳩答

會唔會真係夠膽講？

我試過答 「唔係呀，我去跑馬拉松」

以前個看更伯伯會話：𡃁妹放學返嚟喇？𡃁妹出街呀？
我：係呀😂

細個覺得佢好親切，不過佢都退咗休幾年，以前我阿公嚟我屋企，仲會同阿公傾偈

On9支那人民族性
用d明知故問既問題黎
測試下人地情緒
On99

老母：返屋企嗱？

成個po最好笑

落黎睇你有冇吞pop

答：卜街呀！
下次一定唔再問

太串咀會冇下一句

人際關係鉸剪腳

屌

陳生貴姓？

唔撚理佢, 佢自然覺得收恥

係呀，出街呀。你呢？返工呀？

由小學已經心諗 朝頭早見到我着住校服 唔係返學咁係去邊

笑撚左， 嚇到佢標尿

好鬼醒啊你

神回

出街？咪以為我返工就唔知你屌我老婆呀我放工屌完你個女食埋宵夜先返黎呀記得提前半個鐘清乾淨個場同個閪呀我有潔癖架

鬼佬開放好多，一黎就問how are you? I am fine thank you, and you?

返工呀 一個月搵4皮到囉 你呢？做看更搵幾多呀？

放工阿 ？

今晚唔使等我門,你訓先

如果現實有人咁講應該幾正

請出招

係呀，做咩咁問呢

無，得個知字姐

聽你既口音，你都係湖南黎？

試下答佢 唔係 返屋企
跟住行樓梯上返去

仆街呀

樓下看更姨姨次次我返嚟都會搭句：
「阿妹，返嚟啦」

好撚親切

睇下你有冇偷懶呀，柒頭

你訓醒啦？

幫我睇住個門口

笑死左

唔係，落嚟睇吓你有冇偷懶

樓主點解開喺感情台？

呢句好笑

屌你

恭喜發財